20/21 幼稚園老師搵工分享

又到左揾工季節 今年繼續討論
大家sd cv/ interview/ 有offer未？

舊年post
幼稚園老師搵工分享心得

幼稚園老師搵工分享心得(2)

推

係香港先係咁啫
外國讀書個陣係個邊幼稚園返過一排工 好開心

但其實如果係香港返國際學校都輕鬆？

但係sd左幾間私校都冇回音

利申 澳洲

澳洲都低？稅後計返港紙有冇20k
我個陣北歐人工普遍都ok

Btw 幼師好似仲係澳洲個技術移民list到
我記得係睇學歷比人工？

咁誇張咩 係咪要睇邊間
實習過間真國際學校 香港老師都ok 但要睇間野有冇開廣東話班 如果得英普咁咪廣東話母語浄係做助教

應該5月中開始先多啲？

想問下知唔知保良局interview 大約會問咩

啱啱28號 first in 自己覺得表現唔錯 校長仲好似好欣賞我啲教材 佢話一至兩個禮拜通知我 都唔知有冇機會second in 20fg

你轉左未

細私校呢幾個月蝕到入肉 冇咁易請人啦

先生早晨

sd咗廿封都未有消息
覺得今年少咗勁多學校請老師，同埋要求都嚴格好多
嗚好不安

讀一年conversion course再駁兩年edu psy?
加油

幾時開始sd cv?

上星期一廿封，今日再sd多10封
有冇人指教下可以點準備下面試我係19fg但冇即時入行，因為7月尾先揾工，所以一直都翻緊托管，叫做會接觸下Sen幼兒係今年想入返幼稚園做前排有朋友去咗面試，佢同我分享佢問好多學術性嘅嘢好似真係問書咁問。跟住呢幾日係咁溫書寫下筆記準備下

私校蝕死啦
仲點會請人

今年應該仲難搵工
上屆畢業個D都搵唔到幼稚園
今年畢業好慘
私校 playgroup 一定少請人
宜家請既應該得返堆西工

有冇仔做架?

有 極少

稚園
兒園

睇你點睇
稚園ot到仆街
但換黎既就多假d

其實都真係間間唔同
試過問一啲情景題 小朋友整親呀 同同事唔夾呀 有老屎忽呀 疑似虐兒 咁你點處理
又有啲關於課程既睇法 例如佢係行project/ theme/ play/ high scope問你知唔知啫係咩黎
又問下你個人既野 點解想做老師之類

咁幾好 都係ft讀多兩年only
做左幼稚園幾耐？

開始有interview囉 陸續都會有既我諗

有個係到
fg到現加做咗5年都係同一間

最初頭一年好難挨
真係諗過轉
但當時教k2 班仔係短期內換左5個班主任
最後我係到諗 如果我都走埋
佢地就轉左6個班主任 覺得班仔同家長都好慘
之後我就繼續挨埋落去

挨到第2年問我續唔續約
我戈陣都冇咩點考慮過同搵過工
因為當時全部心機係曬畢業班畢業禮到
未答應左
現加到第2班k3 但畢業禮都未知搞唔搞到

今年fg想請教下搵工除左CV同Cover Letter，需唔需要send埋教育理念？

一係寫埋係cover letter到 一係另外寫 但多數學校唔會額外要多張 國際學校先多啲

今年fg send左好多間都冇回應灰

正常啦
個市咁鬼差

5mins written test ?

我另一間written test做兩條 50mins

一中一英 寫虐兒同free play

我早兩日先開始send得3間
今日見到一間行蒙特梭利 而且近我
但之前未實習過咁既學校
對於咁既教學模式真係唔知試唔試下in好
我驚人地覺得我鄉下仔唔識野

保良 東華呢d大機構係未first in曬等極都等唔到面試

未 間間唔同

推！

試下啦
唔得咪下間囉

點睇york呢間幼稚園？見佢請好多人

好黑

大伏
待遇好差

有fd做左幾年同一間，頂唔順校長轉校，人工重新計過

唔好做
人事極差，行政又亂

邊間咁煩

係咁 一啲保障都冇

應該係十五年免費教育先啱

我今年fresh grad 有人打黎話請 但助教只有15000蚊人工 大家覺得應唔應該接受呢個offer?其實自己接受唔到咁低人工 但又驚之後搵唔到

幼教HD作為成績麻麻人士既水泡科
係咪大把人一畢業即刻失業

好老實 助教的確係咁上下

之前唔係
因為流失率好高
但今年武肺搞到成行接近收皮

咁出年呢

流失率高因為太辛苦?

咁讀完唔做教育咪浪費晒啲錢同時間

工作量多 成日拎返屋企做
仲要你讀書 增值自己
我試過 7點收工 趕去返學
返到屋企都十點 仲未做曬教案
打完都兩點 聽朝又要早起
根本連基本休息都冇
當然都有好做既幼稚園 但少囉
面對完工作 仲有家長同校長
如果連同事都差 簡直地獄
係浪費架 但你都要適合做先得
識人做到情緒出事仲自殺
好彩既係救返 之後轉左playgroup
輕鬆好多 但人工唔高

老老實實
間間都開幼教 職位得咁多
僧多粥少 變相大競爭囉

HD Degree
一車車咁畢業

所以呢科係成績一般人士既沉船水泡
讀完出黎有個叫做專少少既牌
同人講做老師好好聽 (如果有工開既話)

問題係Hd開得太多
哩一兩年cu hku開degree programme
收分仲高過小學教育個啲人

唔整薪級表既話，幼教老師長遠難發展

咩學歷？有冇特別技能？琴/舞/體/藝/語言？
如果覺得自己勝任同值得正教咁我唔會take offer

做教育 可以唔做幼稚園 做playgroup/ ngo中心
會輕鬆好多

Sd咗三個幾月，加埋三十封都有，冇回音，好驚搵唔到工

Interview都冇？係咪cv/求職信出問題

冇啊，完全冇，得一間返嚟話疫情影響，先填入職信，但填完比佢都冇再搵過我

你男定女?
男就調你做工程

每個星期六都要番工
入面你混到關係就好好撈
埋唔到堆就係咁先

但如果你想係hea下唔多樣野半退休式咁
都可以諗下 係放佢到最後一個offer咁諗
但如果你係岩岩出黎做野
就真係唔好考慮佢

7點放到現加算好好
我嗰間6點半放叫早走
7點半叫準時
8點係普通時間
9點係遲左小小
10點先係遲放

臨放暑假前要執曬全部野比畢業班
同準備家長觀課
最遲試過12點半走

有fd試過做到2點走
第2朝8點番工

其實幼稚園搞咁撚多野做乜
雖然自己讀幼教
但係問心果句人人大個左都唔會記得幼稚園做過乜野學過乜野啦
幼稚園好似我地細個年代咁撚頹咪好囉
唔洗刻意加重職員workload

仲唔辭職

10點仲遲過大部分中小

Fg呀 見個個都話伏 諗住到最後真係搵唔到先會考慮喇

有啲人 寫明請基督教老師

之前從來無去過幼稚園教過書，第一日就要上下晝一次過教53個小朋友，頂硬上，係就係細聲左小小，講左第5句，把聲已經沙沙地，第6句已經好似啞左咁，好似講唔到野咁，師姐睇量我，幫我睇住先，勉強頂到，好不容易先捱到中午飯，我屌，把嘴已經硬能曬，食唔撚到野，心諗，仆街喇，重有半日點捱，好，食完飯，又教過，d仔又嘈又奀皮，已經出到沒曬聲，我知再唔飲水，一定會死，我偷雞經去pantry 拎支水飲，一野飲曬都唔夠，仲要俾校長發現 ，問我仲咩企係到偷懶，即刻講左句唔好意思出返去做野，但起碼有返聲出，到放工時，佢地問我返唔返第二日，我話唔返，第日就辭職，好敬佩佢地，份工真係唔簡單

老師心聲啲野真係好假

second 左未？
我second in 完都未有通知

我都係

我唔驚遲簽，係驚佢反口唔請
搞到我依家唔知應唔應該再in其他

4月尾sd cv
5月中簽左約

都係保LK ?

你有冇其他offer

依個時勢真係好難搵

早一星期，你呢

咁都安心啲，唔想見工無限loop
大家係咪都跟Pt

唔係 保良好慢 4月尾sd cv
6月先見工 專科老師post

呢D讀完未必搵到工既專科真係慘
讀完俾左十幾二十萬學費
好執著想搵返本行
如果唔係浪費晒D錢同時間
但係叫做專科又唔一定搵得返本行既工
最後簡直係覺得浪費左兩年FT返工時間走去讀FT書

邊間要俾2x萬學費 咪鳩吹

hd升返degree夾埋咪要..................................

讀完冇工開既專科簡直連f6畢業都不如

救世軍咩環境
好唔好做

人人都仆撚去讀幼教
真係ON9既現象
邊有咁多空缺俾到年年一車車畢業生
分分鐘兩三年前grad果批都做唔返本行

屌你老味早知唔讀
後悔tim

Degree 就讀個第二樣啦
識人hd degree master都係讀幼教
0n9

幼教出路窄

如果閣下外表掂, EQ高, 溝通交際能力強

點解唔去讀社工呢

幼教讀完只能做幼兒

社工你上至elderly下至幼兒你都做得

對 下年讀ep

其實行行都係咁
學歷膨脹問題

分分得swa你做

社工而家好似得返一間pt degree

想問進修讀書對搵工有冇幫助
校長睇重呢啲？

D 仆街校長最撚憎人讀書 1.因為驚你讀完書走2.你讀書就一定早收工（even 1900) 3. 驚你叻過佢

大家點睇 York international kindergarten? 收到offer, 聽人講好伏？做完一年之後轉工會唔會好難轉？

睇下咩校長囉
我做過個間 都中意老師讀書

你都係話自己讀2年啫
Hd 2年有幾貴教院一年萬令蚊之嘛
升ugc degree 42100一年

咁你又讀兩三年前食正條水啦 師生比例1:15轉1:11

Search 下新聞

上年一畢業就轉行
日日準時收工等出糧
幼師不了

尋救意見 背景有BBA degree 今年幼教hd grad
助教職位正教人工 定 等繼續搵正教
本人first choice係想搵正教 但驚搵唔到正教

但其實佢offer 唔錯 有20k 但聽啲人講好伏 好矛盾

做乜咁睇唔開, 有U grad都讀幼教Hd

上面都講左如果你外表好EQ高交際溝通能力好, 點都係社工著數過幼教

唔好再點人讀社工啦屌 社工咩技能都沒 要讀就讀 ep 啦

做助教定正教？

唔好神化社工啦 好多社工都忙到死

幼教咪又係咁忙
尤其半工讀degree果D

社工真心著數D
上至elderly下至幼兒都做得

幼教出路咪仲窄
只可以做幼兒教育
仲要唔一定做得返老師

比你地會點簡

緊係社工

唉 今年sd 極cv去幼稚園 都冇一間叫面試....

講得好啱 我之前做過York
如果埋唔到堆 真係好慘🤷‍♀️
行政又亂，是非又多

On9 拎兩個唔同行業黎比
我咁講 做ep 咪仲好

EP係咪edu psy?
係既話咁普遍讀得社工幼教HD既人邊有咁既能力

Yes
大家努力d讀書啦

係讀得書既就唔洗入幼教hd啦

算9數啦不要不自量力, 讀幼教hd唔好妄想自己十年後做到clin psy 定edu psy

間間頹校學店都開幼教hd, 入面d人包括我自己在內...

其實hd 有沒諗過唔做老師 做番幼兒工作員 ？

最驚連幼兒工作員都唔請呀

年年一車車幼教水魚grad

咁大競爭

香港邊有咁多幼兒要人照顧

咁顛
3年前有4個offer

呢一兩年又多左幾間頹廢學店開幼教呃水魚

想讀ep

唔轉行啦 fg既一路儲工作經驗一路讀書摶個機會走人
幼教係好多地方都係技術移民list上

邊幾間??

我翻兒院一樣ot到傻左 試過凌晨4點

嶺南明愛港專HD
你UP得出間間學店都有學幼教呃水魚

正確做法
呢行咁辛苦
女人堆又麻9煩
真係閪多過like

都正常既
宜家咩時勢

唔好ff幼教移到民
讀書移既話ielts要好高分
除非有人擔保你
但人地寧願擔白人都唔會理亞洲人

ielts
幼教人既英文水平呢...

我對澳洲移民有d研究，
如果技術移民/讀書移民要細分要7788（次序唔記得）
如果係全英語環境下讀4年定5年可以豁免
同埋人地鬼佬地方點會擔non native speaker 黃皮豬先

笑死人咩
幼教degree我唔知
但係如果我間頹hd 我自己在內
出去考ielts speaking真心一定笑撚死人

仲有考試當你考試技巧好所以高分
但冇喺真全英環境生活過
啲表達能力分分鐘衰過當地幾歲細路

真心人地點放心俾你唔係native english speaker喺當地教local出世細路講英文

而且啲人成日講到移民好似一定有得移咁
過到去繼續做專業人士
喂呀人地自己國家夠要保護自己本地畢業生啦

實習過咪算囉 都有啲好處既
依家腦細成日讚我快手
以前唔快手就收唔到工 練返黎嘅
仲有啲搬抬工作
腦細成日叫我揾男同事幫手
以前邊有咁多男同事
真係做到成個女漢子咁
不過女人堆就到到都有既
我依家呢到都有小圈子

唔止幼教，大把人覺得移民好易咁
又唔會諗下自己適唔適應，一味覺得香港冇自由就想走
真係屌都廢事

早二十年移民潮, 屋企識得個做護士長
如果一路喺香港生活到而家一定有車有樓住太古城, 典型中產人生
但係佢堅決要移民
移左過去加拿大定邊度, 做唔返本行
搞到下半世要掃街

所以話某d人唔好成日ff以為自己係香港人
去到邊度都有其他國家歡迎
如果過到去真係要掃街既話
咁咪又係同大陸新移民過黎香港做掃街洗碗一樣

但做完一年之後 容唔容易轉返官校做？我擔心官校校長唔中意請國際學校出來既老師。

根本就係除非係個行真係好top
不過外國掃街街都重生存到既

有D人真心睇到自己香港人身份好高嫁...
覺得其他國家一定要幫我地, 一定要歡迎接受我地香港人

想去外國掃街, 人地點解要益你個外人過黎掃街, 俾本地學歷低人士做唔好

我都怕呀自己都末知 希望轉到去官校做返

睇過Canada/ Australia/ New Zealand
Ielts都係all 7/ 8877咁上下 唔難

大部分幼教可能係英文差 因為hd requirement 但有唔少都meet到language requirement
尤其新一代啲中大港大教大degree收幾高分下

唔只冇自由 係教育方式差太遠

ielts有7788就唔洗讀幼教喇（除非為興趣）

大把hd可能冇乜 讀degree唔少同學仔都有哩啲成績

咁你同你班同學仔繼續ff幼教可以移民喇

所以真係好矛盾 因為我係fresh grad 佢比我做班主任 個價又唔錯 但真係驚難轉工

多個可能性開放討論
幼教 係香港未追得上專業
但係好多地方係一個專業黎 所以如果自己係有料 就唔好局限左自己既可能性 當然如果你都睇唔起自己 份人冇乜底藴 咁就唔好諗咁多啦
本身英文meet到requirement 識埋中文係啲國際幼稚園仲係一個優勢黎Eg某啲多華人國家
但預多數教細b
Asian+女性+幼教 加埋哂 啲鬼係assume左你好caring 反而係advantage黎

利申：係外國教過

要睇返唔同國家個scheme既要求
多數計總分 睇埋age/academic qualifications/working exp. etc
Ielts越高越好 但全7低少少分都可以係其他area加返分

同睇返ielts要求係academic/general module(多數哩個)
所以真係唔難

絲打你係有料既自然覺得易
但問心個句香港hd同degree比例有幾多
唔多唔少反映英文水平
加上我見過香港人去到外國讀完幼教都係留唔低
都係個句，你本身有料/做到好多top就覺得唔難
普通人就ff下算喇

York?

咩官校？官立學校？

我意思係 參加左優質幼稚園計劃既學校

呢幾年普通幼教升到四皮
十年前校長先得3皮多

有幾多人有4皮？全港少過5%

有冇fresh grad 已經in 完有offer ?

識6個fg已有offer

都係5月頭5月中 reference check冇呀

細機構 好似係

大家都係fg 連interview都未有

以前做兩間校長都好鼓勵我地讀書

幾年前負碌入左行
食正加人工條水

今個學年開始自己接學生
人工高過以前皮幾
多學生到接唔哂想請幼教師妹幫手
有冇人有興趣

下真心咩
我fd做到痴撚左線都係得兩皮
邊間咁正我介紹佢去

here

邊間grad

留tg吖

教大

但啲校長應該幾中意

hd / degree?

大家都等緊 有回覆可以話聲我知

做咩嫁？

上門教 另外都想揾人幫手諗活動
tg傾
廢事被起底

Hd咋

我都係今年fg 好亂唔知點算好 學校冇咩資訊想問下個牌係點申請？同埋依家未有牌係唔係都可以照搵工？

有興趣

可以揾左先
學校有心請你會畀你做住等個牌

留to la

想問下有degree嘅話而家係point幾？
如果職位申請表個價寫低咗之後仲可唔可以同拗高啲？定係其實大機構點都會跟足？

感謝

有興趣呀 教大fg

不如你加我tg傾傾?

條link唔work呀

我都係edu留tg吖

加左

同埋想問下fg send履歷表，幼稚園叫我地打埋理想薪酬，應該會打幾多先好同正常呀

Pt9

當年fg pt12

degree / HD ?

望真啲 佢hd grad點寫pt12

有料ge 照寫多謝耀中令到 我地沒薪級表架

都係入唔到

點解關耀中事嘅？

咪就係耀中班仆街 話 幼稚園老園老師聘請時 應該接能力俾錢 心諗 屌你啦 搞亂擋 因為佢唔係跟scale 俾 就周圍周人講唔需要薪級表

咁耀中對自己啲老師都幾衰
成日見佢賣廣告sell佢個課程
拎啲錢減學費 或者加人工咪仲好

小妹第一次cm
搵左超多工都未有回音
好好好等工做
有興奮呀！！ 教大fg

睇下add唔add到😭🙏🏻🙏🏻

有冇link老人家唔識咁樣add

咁樣嗎？

有興趣 教大fg

我都想做playgroup但好似因為疫情關係執左好多間？
依家都好難搵工 好驚。。

就算冇執都唔會請人
因為真係少左好多生意呀

男仔ok?

教大fg, thx!

今年炒人都炒唔切 仲有人跳入去？
黎緊有冇雙非都未知
睇個勢 有排炒同殺校

咪就係
見到最近仲有人問讀唔讀幼教好

心諗你咪撚癲啦
一個肺炎已經搞到D私校摺晒

冇左實習都當畢到業?

睇而家個勢分分鐘今年年尾果批實習都出唔到嫁喇

Hi 有興趣
利申 教大fg搵唔到工呀

揾你唔到呀

搵我plz

Now 呢？

Hello, 有興趣呀 可以搵我嗎？thx